本港1月零售銷貨值按年跌13.6% 連跌24個月

本港1月零售業銷貨額及量都連跌24個月，跌幅比去年12月稍為擴大。

1月零售業總銷貨值臨時估計326億元，按年跌13.6%，跌幅比12月擴大0.3個百分點。

上月網上銷售佔7.3%，銷售值達24億元，按年急升92.1%。

至於扣除價格變動後，1月零售銷貨量按年跌14.5%，跌幅擴大0.5個百分點。

政府發言人表示，本地第4波疫情導致上月零售銷售按年持續顯著下跌，而今年與去年農曆新年時間有差異亦造成數字扭曲，合併2月數據將能更有效評估。預期零售業經營環境短期仍然困難，控制好疫情至為重要。若疫苗接種取得預期效果，應有助奠下穩固基礎，讓零售業恢復以至經濟在今年較後時間較全面復蘇。

明明已經有國安法 冇哂反對派 點解會咁